Intel Core i5-10400 CPU 賣街 HK$1,499

仲有兩日 Intel 第 10 代 Core 處理器開始賣街啦，貧僧收到風 Core i5-10400 CPU 賣街 HK$1,499，6 核心、12 線程、12MB L3 Cache，核心時脈 2.9GHz Base Clock、最高 4.3GHz Boost Clock，最高 TDP 65W。
個價同舊代 Core i5-9400 同價，但追加左 Hyper-Threading 技術，Turbo Boost 高左 200MHz 仲有多左 3MB Cache，性價比真係高咗好多，唯一係轉左新 LGA1200，舊 MB唔支援果「撠撠」哋。
Intel Core i5-9400 (2.9~4.1GHz 6C / 6T 9MB L3) HK$1,499
Intel Core i5-10400 (2.9~4.3GHz 6C / 12T 12MB L3) HK$1,499 📌
AMD Ryzen 5 3600 (3.6~4.2GHz 6C/ 12T 32MB L3) HK$1,570

連登仔點睇
3600定10400

AMD yes

買intel正on9

連登仔：amd yes!
轉個頭買intel

係都10400F

10400冇高頻優勢
3600高ipc似乎好d

出粒4.5G ALL CORE+開放RAM OC, 已經夠打殘AMD
i3又冇k, non k頻率又唔加返上去
youtube有片, 10400搭3200mhz ram贏3600

跟據水貨9400同9400f嘅價錢, 傻嘅先買行貨10400

14 nm

煙條開返non k俾人超下好過啦

計單核性能,係咪AMD都開始贏？

intel 硬體bug 太多

你領粒U黎做野定打飛機？

i5-10400有冇PCI-E 4.0?

有咩必要用途上 4.0

所謂硬件 bug 可能到你幾年後想轉手畀人都未遇到

梗係打飛機 AMD 7nm

唔通出塊Z490黎用佢咩同粒U一樣咁貴
而家咁既情況一定係3600

我唔反對買Ryzen 好野買佢好正常
但話咩買Intel正on9抵撚死果啲小學雞收皮啦
買粒U都打飛機

如果黎緊GPU轉PCIE4.0會有與趣換
主要用途打機+剪片有時執相

好快又轉針腳

興 手殘

咁你用 3900x / 3950x

照intelAMD NO

就係因為上連登我先買AMD

有錢人玩法

10400f

照咁講法好多傻既先買行貨3600

召喚孔乙己(節錄)

聽人家背地裏談論，INTEL原來也讀過書，但終於沒有10nm，又不肯代工；於是愈過愈窮，弄到將要討飯了。幸而Render得一幅好圖，便替人家裝ren圖機，換一支牙膏。可惜他又有一樣壞脾氣，便是功耗巨大。ren不到幾天，便連硬碟和火牛，一齊燒壞。如是幾次，叫他ren圖的人也沒有了。INTEL沒有法，便免不了偶然做些擠牙膏的事。但他在我們店裏，供貨卻比別人都好，就是不停有新代產品；雖然間或沒有現貨，暫時記在粉板上，但不出半年，定然出新Generation，從粉板上拭去INTEL的名字。

INTEL喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「煙頭，你懂得更新製程的麼？」INTEL看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的連半個EUV光源也撈不到呢？」INTEL立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是全是雷射物理之類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

在這些時候，我可以附和着笑，掌櫃是決不責備的。而且掌櫃見了INTEL，也每每這樣問他，引人發笑。INTEL自己知道不能和他們談天，便只好向孩子說話。有一回對我說道，「你砌過機麼？」我略略點一點頭。他說，「砌過機，……我便考你一考。LGA2066，多少隻腳的？」我想，討飯一樣的人，也配考我麼？便回過臉去，不再理會。INTEL等了許久，很懇切的說道，「不能計罷？……我教給你，記着！比上代多55隻。將來擠牙膏的時候，扮供電要用。」我暗想我和掌櫃的等級還很遠呢，而且我們掌櫃從來不數針腳；又好笑，又不耐煩，嬾嬾的答他道，「誰要你教，不是2066支麼？」INTEL顯出極高興的樣子，將兩個風扇的扣具敲着櫃臺，點頭說，「對呀對呀！……LGA2011有三代互不相容，你知道嗎麼？」我愈不耐煩了，努着嘴走遠。INTEL剛用指甲蘸了散熱膏，想在櫃上寫字，見我毫不熱心，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

其實連登仔係咪個個電腦都得剪片同跑分software

10400 + z490
千五買粒u用千幾買塊板？

10系唔係應該對4系咩

我開始留意到部分browser或者開pdf reader可以耗費大量cpu算力

同埋睇嗰啲十六合一反送中直播網可以乜都chur爆

12個thread 90%load

用20GB RAM

好彩全部 swap space, browser disk cache 射晒上ram,唔係塊SSD 又減壽

當年2018q4 我粒97k都成3286...香港就要4099~4299
e+先3400到...
班巴哈狗吹到黃金咁貴

你粒十代直插就抵買

咁未出呀
香港行貨不嬲都貴

巴打用咩cpu 我平時上下網都最多10-20%

所謂硬件 bug 可能到你d銀行account畀人hack撚左都未偵測到

10400搭3200mhz ram贏3600係計打機?
打機應該都係贏少少 盲測應該分唔出
加上用得中階u 都唔用搭高階卡 更加冇分別
其他野應該係3600贏

1700x, 上普通網 10個tab 只用2%

大行動日子上呢個網先爆

10900K

好耐無用電腦 login e-bank

冬天可以當暖爐用打機唔駛再凍手指

銀行statement copy &paste , print 野, 出 pdf, word, excel.........
仲係desktop天下,notebook都未必夠順手,更何況一眾touchscreen device

悠二都出左

等中階板

14nm? stock cooler 送240mm水泠都窄窄地

單核仲係intel領先

AMD YES!
Btw 究竟幾撚時出b550 等到鳩都長

準備買10400/10900